香 港 公 共 醫 療 醫 生 協 會 譴 責 警 察 蓄 意 射 傷 市 民

推

香港公共醫療醫生協會譴責警察蓄意射傷市民

本會強烈譴責香港警察使用過份武力清場，開槍嚴重傷害示威者。

警方於今天下午四時在荃灣海壩街一帶進行清場期間，近距離開槍射擊一名中五學生。從網上影片所見，開槍警員只是被棍攻擊手部，並沒有如警方辯稱生命受到嚴重威脅。學生中槍旋即倒地並大量出血，傷者同伴見狀，立刻上前試圖施救，惟被另一名防暴警察阻止並將之制服按在地上。

開槍警員在射擊前沒有對示威者發出口頭警告，即於極近距離對準致命部位開槍。除此以外，該名警員當時左手手執一支用作發射布袋彈的長槍，然而警員選擇以殺傷力更大的手槍向學生左胸瞄準發射，而並非以殺傷力低級的布袋彈向非致命身體部位發射。 警員行徑根本與行刑無異， 亦嚴重超出警隊應該使用的武力水平，本會予以強烈譴責。事後，警方在社交媒體表示相關學生只是膊頭位置附近受傷，而非左邊胸腔受槍傷，嚴重歪曲事實。

社會各界人士過往已多次提出，在雙方武力不對等的情況下，警方並沒有跟從指引，以最低武力去制服示威者。前線警員對市民、記者、醫護人員懷有敵意，毫不尊重香港市民的示威和基本權利。可是，警方高層不但沒檢討下屬隊表現，而且多次替其過失辯解。

示威運動六月至今，政府從未釋出認真解決本港政治問題的意向，只以武力試圖消滅一代香港年輕人，這只能令香港的情況不斷退後。 如此行為，敗盡警隊多年來建立的專業形象，不但令更多香港市民蒙受不必要的傷害，將香港警察推到市民的對立面, 更嚴重損害香港的國際形象。

本會祝願所有傷者盡快康復。

香港公共醫療醫生協會
二〇一九年十月一日

push

黑警嬲既話記得有病唔好睇醫生呀

G持

叫popo做P-O-P-O向ISIS睇齊

支持警察及其家屬罷睇香港醫生 全部上中國睇醫生

唔好同我講乜野罷工！同我入黎我解釋你聽

多謝醫生

醫護錯、律師錯、教師錯、金融人錯、張建宗錯，唯獨警隊冇做錯到！

ISIS 唔係逐粒字讀架喎ching...

推上

最離譜嘅係佢冇向天開槍警告呀